---
title: Webbläsare
---

# Webbläsare

Till Android finns många webbläsaralternativ, som till skillnad från på IOS 
använder olika renderingsmotorer i bakgrunden, därför är det mer meningsfullt
att välja något annat än den inbyggda webbläsaren (oftast Chrome)

Rekommenderade, i alfabetisk ordning:
 - [Brave](https://brave.com/download/#brave-mobile)
 - [Cromite](https://github.com/uazo/cromite)
 - [DuckDuckGo](https://duckduckgo.com/app)
 - [Firefox Focus](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/browsers/mobile/focus/)
 - [Vanadium](https://github.com/GrapheneOS/Vanadium) (om du använder [GrapheneOS](../grapheneos))

 Läs mer:
 - [PrivacyTests](https://privacytests.org/android)
 - [PrivacyGuides](https://www.privacyguides.org/en/mobile-browsers/#android)
